[
    {
        "categoria": "Historia",
        "pregunta": "¿Cual fue el primer presidente constitucional argentino?",
        "opcion": [
            "Justo José de Urquiza",
            "Bernardino Rivadavia",
            "Julio Argentino Roca",
            "Domingo Faustino Sarmiento"
        ],
        "respuesta": 0
    },
    {
        "categoria": "Historia",
        "pregunta": "¿Qué presidente ha ocupado más veces este cargo?",
        "opcion": [
            "Juan Domingo Perón",
            "Julio Argentino Roca",
            "Carlos Saul Menem",
            "Hipólito Yrigoyen"
        ],
        "respuesta": 0
    },
    {
        "categoria": "Historia",
        "pregunta": "¿En que año se declaró la Constitución Nacional Argentina?",
        "opcion": [
            "1952",
            "1953",
            "1954",
            "1955"
        ],
        "respuesta": 1
    },
    {
        "categoria": "Historia",
        "pregunta": "¿En que año se enfrentó Argentina por las Islas Malvinas?",
        "opcion": [
            "1984",
            "1983",
            "1982",
            "1981"
        ],
        "respuesta": 2
    },
    {
        "categoria": "Historia",
        "pregunta": "¿Quién fué el presidente de la Firma de la Independencia Argentina?",
        "opcion": [
            "José de San Martin",
            "Bernardino Rivadavia",
            "Juan José Paso",
            "Francisco Narciso de Laprida"
        ],
        "respuesta": 3
    },
    {
        "categoria": "Deporte",
        "pregunta": "¿En que año Argentina no fué al Mundial?",
        "opcion": [
            "1954",
            "1934",
            "1984",
            "1994"
        ],
        "respuesta": 1
    },
    {
        "categoria": "Deporte",
        "pregunta": "¿Qué equipo Argentino tiene más copas libertadores?",
        "opcion": [
            "Independiente",
            "River",
            "Boca",
            "Racing"
        ],
        "respuesta": 0
    },
    {
        "categoria": "Deporte",
        "pregunta": "¿Cuántas Champions tiene el Real Madrid?",
        "opcion": [
            "12",
            "14",
            "10",
            "11"
        ],
        "respuesta": 1
    },
    {
        "categoria": "Deporte",
        "pregunta": "¿Cuántos goles hizo Maradona en la final de 1986?",
        "opcion": [
            "1",
            "2",
            "3",
            "Ninguno"
        ],
        "respuesta": 3
    },
    {
        "categoria": "Deporte",
        "pregunta": "¿Cuál es el equipo con mayor copas internacionales en Argentina",
        "opcion": [
            "Boca",
            "Independiente",
            "River",
            "Ninguna de las anteriores"
        ],
        "respuesta": 0
    },
    {
        "categoria": "Ciencia",
        "pregunta": "¿Cuál es el metal más denso?",
        "opcion": [
            "Platino",
            "Plomo",
            "Osmio",
            "Oro"
        ],
        "respuesta": 2
    },
    {
        "categoria": "Ciencia",
        "pregunta": "¿Cuál es el último elemento de la tabla periódica ?",
        "opcion": [
            "Orgamesón",
            "Plutonio",
            "Uranio",
            "Fermio"
        ],
        "respuesta": 0
    },
    {
        "categoria": "Ciencia",
        "pregunta": "¿Cuál es la velocidad de la luz?",
        "opcion": [
            "300.000m/s",
            "280,000m/s",
            "300.000km/s",
            "Ninguno de los anteriores"
        ],
        "respuesta": 0
    },
    {
        "categoria": "Ciencia",
        "pregunta": "¿Cuántas veces entraría la tierra en el sol?",
        "opcion": [
            "150",
            "200",
            "300",
            "100"
        ],
        "respuesta": 3
    },
    {
        "categoria": "Ciencia",
        "pregunta": "¿Cuál de los siguientes elementos es más tóxico?",
        "opcion": [
            "Mercurio",
            "Plomo",
            "Arsénico",
            "Bersilio"
        ],
        "respuesta": 0
    }
]